# Cours majeur "opensource"

## Présentation de la majeure

- [Descriptif du cours](./majeure/descriptif.md)
- [Syllabus](./majeure/syllabus.md)
- [Projet d'etude](./majeure/projet-etude.md)
- [Open source et libre](./majeure/logiciel-libre.md)
- [Les licences](./licences/README.md)

## Gnu/linux

### Rappels

- [bases d'utilisation de Git](./linux/git.md)
- [rappels GNU/linux](./linux/rappels-linux.md)
- [Gestion des droits Posix](./linux/droits.md)
- [Scripting bash](./linux/rappels-scripting-bash.md)

### Approfondissement linux

- [Les systèmes](./system/README.md)
- [Configuration serveur physique](./linux/config-linux/config-linux.md)
  - [tp compilation de driver](./linux/config-linux/compile-driver/README.md)
  - [tp config réseaux](./linux/config-linux/config-net/config-net-advanced.md)
  - [les schedulers d'I/O](./linux/config-linux/config-stockage/scheduler-io.md)
  - [tp multipathing](./linux/config-linux/config-stockage/iscsi-mutlipath.md)
  - [tp lvm](./linux/config-linux/config-stockage/tp-lvm.md)
- [systemd](./linux/systemd/systemd.md)
  - [tp unité systemd](./linux/systemd/systemd-unit.md)
  - [tp networkd](./linux/systemd/systemd-net.md)

## Software Delivery Lifecycle

- [Cours SDLC](./sdlc/README.md)

## Kubernetes

## Présentation

- [Le-cloud](./kubernetes/presentation-cloud.md)
- [Présentaiton Kubernetes](./kubernetes/presentation-kube.md)
- [Construction d'un lab](./kubernetes/lab-kube.md)

### TP-cours

- [Tests de déploiement d'application](./kubernetes/kube-deployments.md)
- [Gestion des volumes](./kubernetes/kube-volumes.md)
- [Création d'un Loadbalanceur MetalLB](./kubernetes/kube-metallb.md)
- [Utilisation de helm](./kubernetes/kube-helm-monitoring.md) pour monitorer votre cluster
- [Déploiement d'un Ingress](./kubernetes/kube-ingress.md)

## Wazuh

- [présentation Wazuh](./Wazuh/wazuh_cours.md)
- [TP wazuh](./Wazuh/wazuh_tp.md)
